---
menu: footer
title: "Impressum"
slug: impressum
date: 2020-01-26T22:56:39+01:00
---
# Impressum

Verantwortlich nach §5 TMG

Stefan Hojer  
Altusrieder Straße 33  
87439 Kempten  
Deutschland

## Kontakt

Telefon: +49 176 24068150  
E-Mail: mail@stefanhojer.de

## Umsatzsteuer-Identifikations&shy;nummer

Umsatzsteuernummer-Identifikations&shy;nummer ("USt-IdNr") nach §27a UStG:

DE327317045

## Berufshaft&shy;pflicht&shy;versicherung

Markel Insurance SE  
Sophienstr. 26  
80333 München

Geltungsbereich: weltweit

[Details zur Berufshaftpflichtversicherung](https://www.exali.de/siegel/Stefan-Hojer-IT-Beratung)

## Haftungs&shy;ausschluss

### Haftung für Inhalte

Die Inhalte unserer Seiten wurden mit größter Sorgfalt erstellt. Für die Richtigkeit, Vollständigkeit
und Aktualität der Inhalte können wir jedoch keine Gewähr übernehmen. Als Diensteanbieter sind
wir gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen
verantwortlich. Nach §§ 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet,
übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu
forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen. Verpflichtungen zur Entfernung oder
Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unberührt.
Eine diesbezügliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten
Rechtsverletzung möglich. Bei Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werden wir
diese Inhalte umgehend entfernen.

### Haftung für Links

Unser Angebot enthält Links zu externen Webseiten Dritter, auf deren Inhalte wir keinen Einfluss
haben. Deshalb können wir für diese fremden Inhalte auch keine Gewähr übernehmen. Für die
Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige Anbieter oder Betreiber der Seiten verantwortlich.
Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf mögliche Rechtsverstöße überprüft.
Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung nicht erkennbar. Eine permanente
inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer
Rechtsverletzung nicht zumutbar. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige
Links umgehend entfernen.
